prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>
prefix geo: <http://www.opengis.net/ont/geosparql#>
prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>
prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>
prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>
prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>

prefix bag: <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def>

bag: {
  bag:bouwjaar
    a owl:DatatypeProperty;
    dct:source "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:domain bag:PandRegistratie;
    rdfs:range xsd:gYear;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#743-oorspronkelijk-bouwjaar"^^xsd:anyURI;
    skos:definition "De aanduiding van het jaar waarin een pand oorspronkelijk als bouwkundig gereed is of zal worden opgeleverd."@nl;
    skos:prefLabel "heeft oorspronkelijk bouwjaar"@nl;
    skos:scopeNote "Bij het initieel opvoeren van een PAND wordt door de gemeente een reële inschatting gemaakt van het waarschijnlijke bouwjaar van het PAND. Bij het bouwkundig gereed opleveren van het PAND wordt deze waarde in voorkomende gevallen aangepast. Indien in latere jaren wijzigingen aan een pand worden aangebracht, leidt dit niet tot wijziging van het bouwjaar."@nl.

  bag:gebruiksdoel
    a owl:ObjectProperty;
    dct:source "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:domain bag:Verblijfsobject;
    rdfs:range bag:Gebruiksdoel;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#783-gebruiksdoel"^^xsd:anyURI;
    skos:definition "Een categorisering van de gebruiksdoelen van het betreffende verblijfsobject zoals in de vergunning is opgenomen of bij constatering is vastgesteld."@nl;
    skos:prefLabel "heeft gebruiksdoel"@nl;
    skos:scopeNote "Het gebruiksdoel zal initieel worden afgeleid uit de bouwkundige gebruiksfunctie conform de categorisering van het Bouwbesluit 2012 zoals deze in de bouwvergunning als zodanig is aangemerkt. Het gebruiksdoel dient niet te worden verward met de planologische bestemming en het feitelijk gebruik."@nl.

  bag:geconstateerd
    a owl:DatatypeProperty;
    dct:source "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl;
    rdfs:domain bag:Registratie;
    rdfs:range xsd:boolean;
    skos:definition "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een object in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    skos:prefLabel "is geconstateerd"@nl.

  bag:geometrie
    a owl:DatatypeProperty;
    rdfs:domain bag:Registratie;
    rdfs:prefLabel "heeft geometrie"@nl;
    rdfs:range geo:Geometry.

  bag:hoofdadres
    a owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain bag:AdresseerbaarObject;
    rdfs:range bag:Nummeraanduiding;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#751-relatie-heeft-als-hoofdadres-hoofdadres"^^xsd:anyURI;
    skos:definition "De unieke aanduiding van de Nummeraanduiding die in het kader van de Basisregistratie Adressen en Gebouwen is aangemerkt als het hoofdadres van een adresseerbaar object."@nl;
    skos:prefLabel "heeft als hoofdadres"@nl.

  bag:huisnummer
    a owl:DatatypeProperty;
    dct:source "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:domain bag:Nummeraanduiding;
    rdfs:range xsd:positiveInteger;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#732-huisnummer"^^xsd:anyURI;
    skos:definition "Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende nummering."@nl.

  bag:huisnummertoevoeging
    a owl:DatatypeProperty;
    dct:source "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:domain bag:Nummeraanduiding;
    rdfs:range xsd:string;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#734-huisnummertoevoeging"^^xsd:anyURI;
    skos:definition "Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende nadere toevoeging aan een huisnummer of een combinatie van huisnummer en huisletter."@nl.

  bag:nevenadres
    a owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain bag:AdresseerbaarObject;
    rdfs:range bag:Nummeraanduiding;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#752-relatie-heeft-als-nevenadres-nevenadres"^^xsd:anyURI;
    skos:definition "De unieke aanduiding van de Nummeraanduiding die in het kader van de Basisregistratie Adressen en Gebouwen is aangemerkt als het nevenadres van een adresseerbaar object."@nl;
    skos:prefLabel "heeft als nevenadres"@nl.

  bag:openbareRuimte
    a owl:ObjectProperty;
    dct:source "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:domain bag:Nummeraanduiding;
    rdfs:range bag:OpenbareRuimte;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#7312-relatie-ligt-aan-gerelateerde-openbare-ruimte"^^xsd:anyURI;
    skos:definition "De unieke aanduiding van een Openbare ruimte waaraan een adresseerbaar object is gelegen."@nl;
    skos:prefLabel "ligt aan gerelateerde openbare ruimte"@nl.

  bag:oppervlakte
    a owl:DatatypeProperty;
    dct:source "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:domain bag:VerblijfsobjectRegistratie;
    rdfs:range xsd:positiveInteger;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#784-oppervlakte"^^xsd:anyURI;
    skos:definition "De gebruiksoppervlakte van een verblijfsobject in gehele vierkante meters."@nl;
    skos:prefLabel "heeft oppervlakte"@nl;
    skos:scopeNote "De exacte wijze van bepalen van de gebruiksoppervlakte wordt beschreven in NEN 2580.  In essentie komt dit erop neer dat de gebruiksoppervlakte van een Verblijfsobject wordt bepaald door hetgeen op vloerniveau wordt gemeten uitgaande van de binnenzijde van de omhullende scheidingsconstructies.  Vides en schalmgaten van meer dan 4 m² blijven buiten beschouwing, evenals inspringingen en uitspringingen langs de omtrekken van minder dan 0,5 m².  Gebroken positieve waarden waardoor decimalen achter de komma ontstaan, vormen geen natuurlijke getallen.  Om een natuurlijk getal te verkrijgen, zal in die gevallen afronding op de nabijgelegen gehele waarde moeten plaatsvinden.  Oppervlakten kleiner dan 1 m² worden altijd afgerond op 1 m²."@nl.

  bag:pand
    dct:source "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:domain bag:Verblijfsobject;
    rdfs:range bag:Pand;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#789-relatie-maakt-deel-uit-van-gerelateerd-pand"^^xsd:anyURI;
    skos:definition "De unieke aanduiding van een Pand waarvan het Verblijfsobject onderdeel uitmaakt."@nl;
    skos:prefLabel "maakt deel uit van gerelateerd pand"@nl;
    skos:scopeNote "Ten aanzien van elk in de BAG opgenomen verblijfsobject wordt aangegeven, welke identificatiecodes zijn toegekend aan de panden waarbinnen het verblijfsobject is gelegen. In de meeste gevallen zal dit een enkel pand betreffen. In een aantal gevallen zal het verblijfsobject zijn gelegen in meer dan een pand. In dat geval worden hier de identificatiecodes opgenomen van de verschillende panden waarbinnen het verblijfsobject is gelegen. Bij het relateren van het verblijfsobject aan het pand of de panden waarvan het verblijfsobject onderdeel uitmaakt, wordt gebruik gemaakt van de identificatie van een pand, zoals deze eveneens in de BAG is opgenomen."@nl.

  bag:postcode
    a owl:DatatypeProperty;
    dct:source "Ontleend aan Logisch Ontwerp GBA versie 3.0"@nl;
    rdfs:domain bag:Nummeraanduiding;
    rdfs:range xsd:string;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#735-postcode"^^xsd:anyURI;
    skos:definition "De door PostNL vastgestelde code behorende bij een bepaalde combinatie van een straatnaam en een huisnummer."@nl;
    skos:prefLabel "heeft postcode"@nl.

  bag:status
    a owl:ObjectProperty;
    dct:source "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:domain bag:Registratie;
    rdfs:range bag:Status;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#744-status"^^xsd:anyURI;
    skos:definition "De fase van de levenscyclus van een object waarin het betreffende object zich bevindt."@nl;
    skos:prefLabel "heeft status"@nl.

  bag:woonplaats
    a owl:ObjectProperty;
    dct:source "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:domain bag:OpenbareRuimte;
    rdfs:range bag:Woonplaats;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#728-relatie-ligt-in-gerelateerde-woonplaats"^^xsd:anyURI;
    skos:definition "Unieke aanduiding van de Woonplaats waarbinnen een Openbare ruimte is gelegen."@nl;
    skos:prefLabel "ligt in gerelateerde woonplaats"@nl;
    skos:scopeNote "De woonplaats behorende bij de nummeraanduiding prevaleert boven de woonplaats behorende bij de openbare ruimte. Achtergrond hiervan is dat de locatie van het object bepalend is voor de vraag in welke woonplaats een adres is gelegen."@nl.
}
